<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>McFlyPartages</title><link>https://mcflypartages.fr/</link><description>Recent content on McFlyPartages</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 12 Jan 2022 15:13:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://mcflypartages.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sécuriser les connexions SSH</title><link>https://mcflypartages.fr/articles/ssh_securiser_connexion/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 15:13:19 +0100</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/articles/ssh_securiser_connexion/</guid><description>Quand l&amp;rsquo;on commence à utiliser des serveurs sur internet, il est bien évident qu&amp;rsquo;ils leur faillent une sécurité accrue pour ne pas se faire pirater. Nous ne sommes pas tous ingénieurs en sécurité informatique, mais il y a quand même des petites astuces que l&amp;rsquo;on peut faire pour en améliorer leur sécurité.
Nous allons voir ensemble quelques manipulations simples rendant les attaques plus compliquées.
Les différents types de clé. Il existe plusieurs types de clés asymétriques, mais les plus connues sont RSA et DSA.</description></item><item><title>Se connecter en SSH</title><link>https://mcflypartages.fr/articles/ssh_connexion/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/articles/ssh_connexion/</guid><description>Dès que l&amp;rsquo;on commence à travailler avec un serveur ou en ligne de commande, la connexion en SSH devient obligatoire.
Voici comment se connecter simplement en SSH avec un utilisateur et un mot de passe.
Nous verrons dans un prochain article comment augmenter la sécurité de cette connexion.
Connexion SSH depuis Linux Dans un terminal, connectez-vous en SSH via la commande ssh root@ip-de-votre-serveur
Si c&amp;rsquo;est la première connexion sur votre serveur il vous demandera de valider la clé ECDSA en tapant yes</description></item><item><title>Retrouver le sudo dans Debian 10 et 11</title><link>https://mcflypartages.fr/articles/debian_ajouter_sudo/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/articles/debian_ajouter_sudo/</guid><description>Comme vous avez dû le remarquer depuis la version 10 de Debian nommée Buster, une commande avec sudo renvoie que sudo est introuvable. Et oui depuis cette version, Debian n&amp;rsquo;installe plus sudo par défaut.
Voici la méthode pour retrouver cette commande.
Installation. Dans un terminal, connectez-vous en SSH
Passer en root (si vous êtes connecté via un utilisateur) puis procéder à l&amp;rsquo;installation avec les commandes suivantes :
su root apt install sudo -y</description></item><item><title>A Propos</title><link>https://mcflypartages.fr/a-propos/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:28:02 +0100</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/a-propos/</guid><description>Qui suis-je ? Pour ceux qui ne me connaissent pas, je suis Anthony, marié et père de deux enfants.
Je ne suis pas développeur, ni programmeur ou autres, seulement curieux dans de multiples domaines.
Je souhaite partager avec vous mes découvertes et mes astuces dans les domaines suivants (principalement) :
Domotique Reprise du contrôle de ses données Docker Linux etc. Ce blog me sert aussi de mémo lors de recherche que je n&amp;rsquo;ai pas envie de perdre ou pas envie de rechercher.</description></item><item><title>Protection des données</title><link>https://mcflypartages.fr/protection-des-donnees/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 23:28:02 +0100</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/protection-des-donnees/</guid><description>En cours de construction</description></item></channel></rss>