<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>debian on McFlyPartages</title><link>https://mcflypartages.fr/tags/debian/</link><description>Recent content in debian on McFlyPartages</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 09:04:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://mcflypartages.fr/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retrouver le bureau disparu après changement de fond d'écran</title><link>https://mcflypartages.fr/articles/debian_perte_bureau/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:04:19 +0100</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/articles/debian_perte_bureau/</guid><description>Retrouver le bureau disparu après changement de fond d&amp;rsquo;écran
La dernière fois en voulant changer le fond d&amp;rsquo;écran d&amp;rsquo;un ordinateur sous Debian 11, j&amp;rsquo;ai complètement perdu l&amp;rsquo;accès au Bureau. Si mes souvenirs sont bons, j&amp;rsquo;essayais de me loguer, mais rien ne se lançait.
Ne désirant pas tout réinstaller, voici la manipulation effectuée.
Redémarrer Debian Sélectionner Advanced, Puis rescue mode, Rentrer le mot de passe root, Attention le verrouillage numérique est désactivé par défaut Nous allons éditer le fichier de configuration de l&amp;rsquo;utilisateur dans lequel est stocké le fond d&amp;rsquo;écran utilisé.</description></item><item><title>Comment installer Docker et Docker Compose sur Debian 11.</title><link>https://mcflypartages.fr/articles/docker_installation_debian_11/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/articles/docker_installation_debian_11/</guid><description>Je ne vais pas m&amp;rsquo;étendre sur le sujet, mais pour faire simple, il permet d&amp;rsquo;installer et de tester des applications sans devoir chambouler ou jouer sur la configuration brute du système.
Voici deux citations de Wikipédia. Docker est une plateforme permettant de lancer certaines applications dans des conteneurs logiciels.
Wikipédia
Docker est un outil qui peut empaqueter une application et ses dépendances dans un conteneur isolé, qui pourra être exécuté sur n&amp;rsquo;importe quel serveur.</description></item><item><title>Retrouver le sudo dans Debian 10 et 11</title><link>https://mcflypartages.fr/articles/debian_ajouter_sudo/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mcflypartages.fr/articles/debian_ajouter_sudo/</guid><description>Comme vous avez dû le remarquer depuis la version 10 de Debian nommée Buster, une commande avec sudo renvoie que sudo est introuvable. Et oui depuis cette version, Debian n&amp;rsquo;installe plus sudo par défaut.
Voici la méthode pour retrouver cette commande.
Installation. Dans un terminal, connectez-vous en SSH
Passer en root (si vous êtes connecté via un utilisateur) puis procéder à l&amp;rsquo;installation avec les commandes suivantes :
su root apt install sudo -y</description></item></channel></rss>